[js]點解recursion會break左個for loop

例如
function test(x){
for (i = 0; .i < 10; i++) {
console.log(x + ' - ' + i);
if (x < 3) {
x++;
test(x);
}
}

}
理想OUTPUT:
0 - 0
0 - 1
0 - 2
0 - 3
0 - 4
0 - 5
0 - 6
0 - 7
0 - 8
0 - 9
1 - 0
1 - 1
1 - 2
1 - 3
1 - 4
1 - 5
1 - 6
1 - 7
1 - 8
1 - 9
2 - 0
2 - 1
2 - 2
2 - 3
2 - 4
2 - 5
2 - 6
2 - 7
2 - 8
2 - 9
3 - 0
3 - 1
3 - 2
3 - 3
3 - 4
3 - 5
3 - 6
3 - 7
3 - 8
3 - 9

但係實際變左:
0 - 0
1 - 0
2 - 0
3 - 0
3 - 1
3 - 2
3 - 3
3 - 4
3 - 5
3 - 6
3 - 7
3 - 8
3 - 9

點解會咁?

唔好問點解個例子唔用兩個FOR LOOP,
我只係求其舉個例子

you algorithm expected result should ve like this

0 0
1 0
2 0
0 1
1 1
...

因為你on9 design 錯

你自己一步一步寫返啲步驟出黎就知點解

等一個loop都未完就落左去下一個level

3 - 9 完左就會落返去 2 - 1 去到2 - 9
2-9完左就會返1-1去到1-9

唔關j 唔js 事
就算你c 咁樣寫一次 個output 都係咁
因為你錯左logic

因為你試下放個consle落個loop最底？

sorry 睇錯 應該抽個if出黎 唔好放係loop入面

已解決, 原來FOR LOOP個I要VAR

乜撚嘢recursion

iteration就iteration啦

sor魔鬼細節

屌都冇code format

for (var i = 0; i < 10; i++) {
or
for (let i = 0; i < 10; i++) {

自己粗心大意又係到屌人

please next time

sorry囉bb

唔好自欺欺人
你寫唔寫結果都會一樣
你個for已經係最外層

無人提...樓主個i多個一.

我好似柒左

test(0);

function test(x){
while(x<=3){
for (var i = 0; i < 10; i++) {
console.log(x + ' - ' + i);
}
x++;
}
}

你個var x想點, 點解要用recursion

咁寫好似readable d

其實我都係求其舉個例子黎問姐...

function test(x){
for (var i = 0; i < 10; i++) {
console.log(x + ' - ' + i);
if (x < 3) {
x++;
setTimeout(test, 0, x);
}
}

}

test(0);
樓主想咁樣？

其實連登 可唔可以出markdown...

將個if搬出個for loop咪得

人地整個簡單例子黎學recursion姐

你大學cs教recursion咪又係用一啲可以直接用double loop 可以做得到既例子出黎教